# Разработка компилятора Лис

## Части компилятора и их название

Лис по архитектуре предполагает наличие нескольких входных языков и нескольких выходных платформ. В реальности сейчас входной язык только один. 

Мы называем головой (frontend) компилятора набор модулей, зависящий от входного языка. 

Телом - набор модулей, не зависящий от входного языка (англоязычного названия нет). Хвостом (бекенд) - набор модулей, зависящих от выходной платформы. 

Смыслоуловитель (Semantic Checker) и промежуточный кодогенератор мы относим к телу, при этом IntermediateBackend мы назовём не "промежуточным хвостом", а каким-нибудь генератором абстрактного или промежуточного кода.

## Отладочная печать

```
System.DoCommands 
	r.PechatatqStekPodrobno ~
	LisОтлПеч.ПечататьСинтДеревьяОсобо ~	~
```

## Вывод всех лексем по порядку

Ищи ПечЦепочкуЛексем. 


## См.также

* [некоторые опции компилятора](некоторые-опции-компилятора.md)
* [сценарий перевода кода](сценарий-перевода-кода.md)
